北京禁美國三大報章在港採訪 曾國衞：反制美國措施屬外交事權

外交部今年3月發聲明，要求《紐約時報》、《華爾街日報》、《華盛頓郵報》的美籍記者交還記者證，不得在中港澳從事記者工作，被質疑與《基本法》保障的新聞及言論自由相違背。

資訊科技界立法會議員莫乃光提出書面質詢，要求政制及內地事務局交代有何措施，確保香港居民享有的新聞自由不會因外交部的措施而被削弱，又提到按照《基本法》第22條，中央各部門不得干預特區自行管理的事務。

新上任的政制局局長曾國衞回覆指，外交部的措施是針對中國媒體受到美國政府不合理打壓而作出的對等反制，屬於中央政府依據「一國兩制」和《基本法》享有的外交事權。

曾國衞引述外交部公告，指有關禁止美籍記者在中港澳採訪的措施，是針對中國媒體受到美國政府不合理打壓而作出的對等反制，中國會堅持對外開放的基本國策，歡迎各國媒體和記者依法依規從事採訪報道工作，並將繼續提供便利和協助。

曾國衞表示，港府亦會堅決維護並尊重新聞自由，傳媒可在香港自由地報道新聞，並擔當監察公共事務的角色，政府不會對傳統媒體或互聯網進行任何審查，現時有約80家海外傳媒機構在香港設辦事處。

對於有聲音質疑中央干涉本港出入境管制，涉違反《基本法》第22條，曾國衞稱，此措施是針對美方行為，屬於中央政府依據「一國兩制」和《基本法》享有的外交事權，強調港府嚴格按照《基本法》的規定實行「港人治港」、高度自治，便充分體現「一國兩制」的落實。

https://www.hk01.com/%E6%94%BF%E6%83%85/467154/%E5%8C%97%E4%BA%AC%E7%A6%81%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E4%B8%89%E5%A4%A7%E5%A0%B1%E7%AB%A0%E5%9C%A8%E6%B8%AF%E6%8E%A1%E8%A8%AA-%E6%9B%BE%E5%9C%8B%E8%A1%9E-%E5%8F%8D%E5%88%B6%E7%BE%8E%E5%9C%8B%E6%8E%AA%E6%96%BD%E5%B1%AC%E5%A4%96%E4%BA%A4%E4%BA%8B%E6%AC%8A

又幫下個月出爐嘅report撥火水

咁比唔比上facebook上twitter都係外交啦
我屌你老母曾國衛

多撚謝佢先啱

我就係要呢啲，證明一蟈兩制已經消失

佢上任幾WEEK唔夠就想LIST

又真係奶到索索聲

sor 借個位 入黎幫手推下thx

「沙田柚」5月1和你唱 大師兄翻黎啦!

滅亡前的瘋狂

推啦屌

咁奶得好快做政務司

調返轉諗就係條友立左投名狀先可以破格直升局長

李家超當年都係先做副局長再坐正
曾國衞休都未退就可以直升

BTW 佢老婆下年坐正海關一姐

佢就快改姓刁

香港新聞自由出入境自由關外交咩事？

一於冠夫姓
改名習曾國衛

紀律部隊仲要比女人坐正

咁係咪即係準備趕班記者走？
而家Wall Street Journal之類好似香港仲有人？

係趕就好

香港要買美國大豆反制美國鳥

唔關男定女人事
佢老婆好似出曬名藍到紅

加速主義， 等取消關係法

睇下5月報告會點講

打漏左
何珮珊16年已經跳左一級直升助理處長
咁啱個年曾國衞坐正
原文source 係星島 唔貼link

翻查資料，何珮珊約在一六年初，由擔任版權及商標調查科高級監督，破格地跳過總監督級，晉升為四位助理關長之一，主管情報及調查工作，後調任負責邊境及港口工作，負責高鐵、港珠澳大橋及蓮塘/香園圍三大口岸工程關口規劃工作，被視為「重點栽培」對象。

呢幾個位無人肯做就係因為condom位嚟
換班二打六同武官上擺到明嚟緊會行高壓路線

支那應該驅逐所有在港既美帝人士啦
支那狗同美帝誓不兩立

奶撚到雪雪聲

攬炒派手足